对纯粹的过度应用工作的势利是没有理由的。 年轻科学家的课程-第112期:灵感|马丁·里斯| 2022年1月12日|鹦鹉螺 
 它创造了一种超然、冷漠和势利，剥夺了人们的公民权。 是时候重新考虑滑雪者认为什么是酷了|cobrien | 2021年10月31日|Outside Online 
 我觉得自己就像一个看火车的人，注意到不同的边缘和槽，使Z世代的共同热情比助长我自己审美势利的任何媒体和文化都要有趣得多。 伟大的美国酷|Safy-Hallan Farah | 2021年7月14日|Vox 
 本周流传的Spotify对人工智能的嘲讽是对音乐势利的一次有趣实践。 音乐让2020年变得更好，但我们没能让音乐家在2020年变得更好|Brian加热器| 2020年12月25日|TechCrunch 
 他绝对的势利让人奇怪地耳目一新，而他身边的“Just Like You”们则尽量显得“正常”。 斯汀和希拉里就像你:超级富豪如何扮演普通人|蒂姆·蒂曼| 2014年6月24日|每日野兽 
 势利是可怕的，但在英国上层阶级中日益严重。 Pippa在一堆野鸡尸体前拍照，Tom Sykes, 2013年10月8日，每日野兽 
 我的理论是，个人和地理上的食物偏见在起作用，一种沿海地区的势利。 豆芽农贸市场首次公开募股再次冲击华尔街丹尼尔·格罗斯2013年8月7日每日野兽 
 两人都曾就读于牛津大学(Oxford University)，对英国精英阶层的势利深感不满。 玛格丽特·撒切尔，鲁伯特·默多克的关系，彼得·朱克斯，2013年4月9日，每日野兽 
 这是因为邮轮新闻让媒体沉迷于他们最喜欢的两个特征:嫉妒和势利。 为邮轮辩护:忽略嘉年华污水灾难|安德鲁·罗伯茨| 2013年2月15日|每日野兽 
 商学院不该再录取我了，这我可以理解——因为势利在商界起着可怕的作用。 根据证据|奥利弗·洋葱 
 “我可以用我的脚趾和牙齿去舔任何三个尼伯人，”他会以一种宗教势利的口吻夸口。 山|克莱门特木 
 两千势利的人聚集在一起，决不吝惜掌声给一个批判势利的作家。 《英国舞台》|奥古斯丁·菲隆 
 这位绅士——因为他并不比他们逊色——是一个博览群书的人，他的颂词并不是出于势利。 马克·吐温传记，1835-1910，完成|阿尔伯特·毕格罗·潘恩 
 “社会专栏”的势利，如果不是如此明显，真的会很有趣。 沉默的标志|威廉勒队列